---
title: "PCSGH - ราคาวิ่งดี กำไรเป็นอย่างไร?"
slug: "/94"
date: "2018-01-08T08:50:22.000Z"
description: "บริษัท พี.ซี.เอส.แมชีนกรุ๊ปโฮลดิ้ง จํากัด (มหาชน) PCSGH ประกอบธุรกิจหลักโดยการถือหุ้นอื่นที่ประกอบธุรกิจผลิตและจําหน่ายชิ้นส่วน"
image: "./images/motorcycle-2651286_1280_copy_1_-min_t1s2en.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["Economy","หุ้นรายตัว","การลงทุน","เศรษฐกิจ","PCSGH"]
---

บริษัท พี.ซี.เอส.แมชีนกรุ๊ปโฮลดิ้ง จํากัด (มหาชน) PCSGH

ประกอบธุรกิจหลักโดยการถือหุ้น ในบริษัทอื่น(Holding Company) ที่ประกอบธุรกิจผลิตและจําหน่ายชิ้นส่วน

ปัจจุบัน บริษัทฯ ลงทุนในหุ้นของบริษัทย่อยท่ีเป็นธุรกิจหลักทั้งหมด 3 บริษัท ได้แก่ บริษัท พี.ซี.เอส. พรีซิชั่น เวิร์ค จํากัด (“PCW”) บริษัท พี.ซี.เอส. ได คําสติ้ง จํากัด (“PCD”) และบริษัท พี.ซี.เอส. ฟอร์จจิ้ง จํากัด (“PCF”)

##PCW
เป็นผู้ผลิตช้ินส่วนประเภทที่ใช้ความแม่นยําสูง (Machining Products) ประเภทเครื่องยนต์ ระบบเกียร์ และ ระบบบังคับรถ วัตถุดิบหลักคือเหล็ก

###ลูกค้าหลัก
OEM Supplier Tier 1 - ผู้ผลิตและประกอบรถยนต์ เช่น Mitsubishi, GM Group, Isuzu Motors, Toyota Motors, Auto Alliance (Thailand), Triumph

OEM Supplier Tier 2 - ผู้ผลิตชิ้นส่วนยานยนต์เพื่อจําหน่ายให้ผู้ผลิตและประกอบรถยนต์ (OEM Supplier Tier 1) อีกทอดหนึ่ง เช่น Continental Automotive, GKN, Kayaba

###กำลังการผลิต
2558 - 15,036,575 (73.83%)
2559 - 13,985,234 (72.66%)

##PCF
เป็นผู้ผลิตชิ้นส่วนประเภทเหล็กแปรรูป (Forging Products) ส่วนใหญ่ขายให้ PCW นําไปใช้ต่อในการผลิต

PCF มีรํายได้จํากPCW เป็นสัดส่วนร้อยละ 92.08 ในปี 2559

###กำลังผลิต
2558 - 5,940,744 (46.30%)
2559 - 5,962,666 (67.45%)


##PCD
เป็นผู้ผลิตชิ้นส่วนประเภทอลูมิเนียมฉีดข้ึนรูป ซึ่งสํามํารถผลิตช้ินส่วน ขนาดใหญ่จําพวก Engine Crank Case, Engine Oil Pan, Engine Cover และ Case Housing

###ลูกค้าหลัก
OEM Supplier Tier 1 - ผู้ผลิตและประกอบรถยนต์ เช่น Isuzu Motors, Auto Alliance (Thailand), Toyota Motors, Renault Cleon, Nissan, Ducati, Bernina

OEM Supplier Tier 2 - ผู้ผลิตช้ินส่วนยานยนต์เพื่อจําหน่ายให้ผู้ผลิตและประกอบรถยนต์ (OEM Supplier Tier 1) อีกทอดหนึ่ง เช่น PCW, Kayama

###กำลังผลิต
2558 - 2,976,171 (55.50%)
2559 - 3,704,623 (75.53%)

###รายได้

2557 - 4,094.77 ลบ.
2558 - 4,145.87 ลบ.
2559 - 3,742.05 ลบ.
3Q2560 - 2,999.76 ลบ.

###กำไรสุทธิ

2557 - 717.21 ลบ. (17.52%)
2558 - 541.73 ลบ. (13.07%)
2559 - 382.08 ลบ. (10.21%)
3Q2560 - 482.18 ลบ. (16.07%)

###ROE

2557 - 21.09%
2558 - 10.84%
2559 - 7.83%
3Q2560 - 12.91%

รายได้รวมของบริษัทค่อนข้างผันผวน และอาจจะไม่ค่อยเติบโตเท่าไหร่นัก สาเหตุก็มาจากการขึ้นอยู่กับอุตสาหกรรมยานยนต์ค่อนข้างมาก

ส่วนปี 2560 ปัจจุบัน 3Q มีรายได้อยู่ที่ 3,000 ลบ. แปลว่าจบปีอาจจะทำได้ถึง 4,000 ลบ. ได้ไม่ยาก และจะทำให้เติบโตจากปีก่อน

กำไรสุทธิค่อนข้างน่าสนใจ ในขณะที่บริษัทเป็นผู้ผลิต OEM แต่กลับสามารถทำอัตรากำไรได้สูงมากกว่า 10% (เกินกว่า 10% ในปีที่แย่สุด) อาจจะเพราะบริษัทผลิตชิ้นส่วนที่ค่อนข้างซับซ้อนและมีคุณภาพที่ดีก็เป็นได้ ดูจากการที่บริษัทเป็น supplier ให้กับผู้ผลิต Bigbike เช่น Triumph และ Ducati

ส่วนปี 2560 ไม่น่าจะยากนักหากบริษัทจะสามารถปิดงบได้เติบโตจากปีที่แล้ว แต่ประเด็นที่สำคัญกว่าคือจะต่อเนื่องไปอีกนานกี่ปี

ปัจจัยที่ทำให้ปี 2560 บริษัทสามารถกลับมาเพิ่มอัตรากำไรสุทธิได้ก็มาจากยอดขายที่เพิ่มขึ้นทำให้เกิด economy of scale มากขึ้น ประกอบกับบริษัทลดต้นทุนลง

ที่น่าสนใจคือหากย้อนกลับไปดูช่วงปี 2010 - 2013 บริษัทสามารถมีอัตรากำไรสุทธิได้มากขึ้นเฉลี่ย 25% หากบริษัทสามารถเพิ่มยอดขายได้ถึงสักราวๆ 5,000 ลบ. ก็มีโอกาสที่บริษัทจะสามารถกลับไปมีอัตรากำไรสุทธิตรงนี้ได้

โดยรวมแล้ว บริษัทก็น่าสนใจในระยะกลาง 1 - 2 ปี ข้างหน้า หากเศรษฐกิจดีขึ้นทั่วโลก ทำให้การผลิตรถยนต์เติบโตขึ้น บริษัทก็จะได้อนิสงค์พอสมควร แต่ก็มีความเสี่ยงเช่นกันหากไม่เป็นไปตามนัด

แต่ในระยะยาวแล้วความเสี่ยงอีกอย่างหนึ่งก็คือการที่ประเทศไทยมีต้นทุนการผลิตแพงขึ้น แนวโน้มที่ค่ายรถยนต์อาจจะย้ายฐานการผลิตไปเพื่อนบ้านก็มีสูงมาก

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
